港人Simon Cheng過境後失蹤 Pray for me成斷聯前最後訊息

《香港01》接獲投訴，指出本月8日晚，任職香港英國領事館職員的港人Simon Cheng，於深圳搭乘高鐵回港，通知女友「正在過境」後失聯，至今已超過十日。女友及Simon家人向記者說，Simon疑似被內地當局拘留。而女友根據Simon的短訊，估計Simon可能於西九龍站內地口岸被拘留。不過，記者致電廣州鐵路公安局深圳公安處，接線的李警官稱西九龍派出所8月8日及9日並無抓捕紀錄。
因應《香港01》查詢，英國外交部回應指極度關注有消息指員工於深圳回港期間被拘留， 並盡力協助其家屬。入境處證實有關家屬的求助個案，正通過香港政府駐粵辦跟進事件。警方證實接獲一名女子報案，指其二十八歲姓鄭的男家屬於8月8日離開其位於佐敦的住所後便告失蹤， 案件列作「失蹤人士」。警方經初步調查， 發現該名男於上述日子經羅湖離開香港進入內地。警方已通知報案人有關進展， 並與內地相關部門保持緊密聯繫。西九龍失蹤人口調查組正作出跟進。

英國駐港總領事館僱員Simon Cheng，於本月8日從深圳回港途中失聯，至今已超過十日。（絲綢之路經濟發展研究中心官網）

女友指深圳回程途中失聯 最後短訊：正在過境

失聯港人Simon Cheng為英國駐香港總領事館（英領館）蘇格蘭國際發展局員工，今年28歲。據Simon女友李小姐介紹，Simon 8月8日（星期四）上午從佐敦家中出發，到深圳出席商務會議，約中午12時經羅湖口岸入境深圳，原計劃當晚搭高鐵返港。

夜晚10時許，Simon於返港途中，以短訊告知女友「搭高鐵中」（On the high speed train still），其後又表示「正在過境」，隨即失去聯絡，至今無音信。因Simon從深圳搭高鐵回港，女友估計其過關地點為西九龍站。

李小姐表示，英領館8月9日上午發現Simon未返工，遂與家人聯絡，雙方決定會面商討。當日下午，《香港01》記者陪同李小姐及Simon家人，在英領館見到英國駐港領事貝麗婷（Nicola Barrett）。Simon姐姐鄭小姐稱英領館積極回應，將協助調查Simon下落，着家人先在港報警。

灣仔警署報案室警員表示，經查證Simon無在港被捕紀錄，又指無法與內地警方聯絡，籲家人親身北上了解。記者致電廣州鐵路公安局深圳公安處，接線的李警官稱西九龍派出所8月8日及9日並無抓捕紀錄。

警方證Simon曾入境深圳

警務處發言人回覆查詢指，經初步調查，Simon於8月8日經羅湖口岸離開香港進入內地。案件已列作「失蹤人士」，由西九龍總區失蹤人口調查組跟進調查，將與內地相關部門保持緊密聯繫。

入境處及駐粵辦協同跟進

入境處亦已接獲Simon家人的求助，李小姐稱，8月10日從入境處協助在外香港居民小組職員處告知，「Simon已在內地被行政拘留，拘留原因及地點不詳。」Simon家人指入境處有此說法。不過，記者查詢香港政府駐粵辦有關人士是否在內地已拘留，駐粵辦沒有正面確認。記者昨晚（19日）亦向入境處核實有關說法，均未獲正面回應。

行政拘留為內地公安機關對違反治安管理人士的處罰措施，毋須經法院審訊，最長不超過15日，目前Simon失聯已逾十日。

然而，入境處發言人向記者確認，正通過香港政府駐粵經濟貿易辦事處（駐粵辦） 跟進事件，兩部門會緊密聯繫、提供可行協助。駐粵辦亦做出同樣回應。

推

Pish

推呀

好驚，佢會唔會比人虐待 同菊花不保架？

未有收到拘留通知書

聲明指出：「家人於8月9日曾向警方及入境處求助，僅被告知可自行回內地報案。入境處與駐粵辦聯繫後，於8月10日口頭告知家人Simon被行政拘留，但稱無法得悉拘留原因、場所和期限。家人至今未有收到內地有關部門的行政拘留通知書；根據相關法例，該通知書理應於Simon被扣押24小時內發出。家人亦從未收過任何文件確認Simon是被當局正式拘留。」

聲明稱：「經律師查證，該案為深圳市公安局負責，但至今仍未能查知Simon被關押於何處，亦未能會見律師。深圳市拘留所、寶安區拘留所、南山區拘留所都沒有Simon的影子。廣洲及深圳的兩家派出所，以及廣州鐵路公安局均稱不知道Simon 的下落。」家人對此感到非常無助，「很擔心Simon的安危，很希望Simon能早日回港。」

好驚可能已經比人溶左

用weixin 所以比人捉

sorry係wechat

用咩都好
過個境就被失蹤好擔心
好似無咩人提呢單

推呀港人自救

自己人自己救

好恐怖

cls

佢自己都發現有唔妥?

一地兩檢

起高鐵就好像捐錢起集中營殺自己同全家

就黎夠15日，快D報平安

我諗佢未必知自己會出事
可能係覺得有古怪，比人截停？
然後就無然後啦

Molamola

用我哋嘅錢
建造一條橋去殺返我哋
送把刀比人

中華人民共和國治安管理處罰法，10日以上15日以下
希望佢快啲出到嚟

冇啦啦話過境
跟住就Pray for me

講得pray for m證明有唔妥

唔通帶左D唔應該帶既野過關

咁睇就似另有內情

然後係打算返香港
我都覺得有啲古怪。。。

好地地點會咁講
睇到耿爽話係中國內政嘅事
真被送中

覺得唔單純
又會咁好彩捉左個英國駐港總領事館人員

點解blur 左 同埋點解一個whatsapp 一個wechat

同我有啲好奇，
如果同左一個人講左一番說話，
點解要係另一個app同返同一個人講返一樣嘅嘢

但我又諗過，係唔係因為用左whatsapp，但因為翻牆，會delayed。所以佢再用WeChat講。
(姐係有啲急？)

係就好啦

係叫雞應該好快爆左出黎，以支那實玩抹黑
咁樣反而好鬼

鳩估，可能佢原本係共匪擺落英領條針，被發現變節所以捉鳩咗. Btw, 佢條女係大6人？啲中文咁嘅？

實會屈佢叫雞

Tw用簡體?

女朋友講沒事的, 好似知道有內情?